廈門衛視「任性」不播十九大 傳將遭整頓改組

即將開始第二任期的中國最高領導人習近平，在中共十九大上所作報告長達三個多小時。該報告將成為中國未來數十年發展方向和原則的規劃指導。中國官方媒體特別是電視頻道集中予以直播或轉播。

不過網絡中傳出的一張多省主要官方電視台的轉播畫面中，只有廈門衛視沒有播放習近平在十九大作報道，頗顯突兀。不久即有消息稱，“廈門衛視接到整改通知了”。

廈門衛視未轉播中共十九大，成為輿論場中一個焦點（多維新聞制作）

北京時間2017年10月18日上午9時，習近平開始作報告，直到中午12時30分左右才告結束。網絡中傳出的圖片顯示，浙江衛視、湖南衛視、江蘇衛視、深圳衛視等30餘家衛視都在轉播習近平作十九大報告，只有廈門衛視在播放一部名為“鄭和下西洋”的動畫片。

在習近平作報告的三個多小時內，該衛視還播放了其他一些節目。

一些網友稱該衛視“任性”、“異端”，有網友對該衛視可能遭到上級壓力表示擔憂。

也有消息稱，“據說廈門衛視和台灣東森（電視台）簽訂了落地，所以規定兩台都不播任何政治內容”。

不久，網絡中又傳出消息稱，“廈門衛視接到整改通知了”。同時流出的畫面顯示，廈門衛視畫面出現了“xmtv頻道故障”的字樣。

安心上路

勇者，安心上路

從此地球上消失了

黨大於合約，
依法治國喎

站務台投訴三色貓

班友打飛機

雜畜守法
李剛咪又係叫佢老婆搭路雜畜老婆而無事

任何合約都有解除機制，只係錢的問題嚟。

所以咪有繁呢隻支那五毛狗囉

咁你主子賠咗錢畀台灣未呀？

東森而家根本係個國民黨台嚟

屌你老味同北韓有咪分別？

東森應該先入禀控告廈門台

根本就喺「北韓」！

中咩撚野國！

連香港嘅tbb都播足成個19大開幕
你呢個小小嘅地方台竟敢逆習皇帝意旨？

同東京電視台有得比

反了反了

證明中國真係民主社會囉
唔播就唔播

點解咁似范俊業逞強

為咗動畫可以去到幾盡